
## 💸 · Réduire le coût de l'ouverture des données

Nous développons Gitribute afin que **le coût d'ouvrir ses données pour une organisation tende vers zéro**.

La partie la plus coûteuse de l'open data réside dans le temps humain consacré par l'organisation dans la curation des données d'une part, et dans la maintenance d'une infrastructure technique.

Gitribute cherche à répondre à ces deux points : en **simplifiant le processus de curation/modération**, et en **évitant d'inclure un _backend_** au sens traditionnel du terme.

Nous considérons Gitribute comme ayant une approche "low-tech" lorsqu'il s'agit d'éditer des données en ligne (d'autres diraient _no-code_), du moins quand nous nous comparons aux [autres solutions similaires sur le marché](/benchmark).

> — [Mais comment ?](/how-it-works)
> &nbsp; _( Vous vous demandez )_

En **utilisant des infrastructures existantes libres et largement adoptées** qui servent déjà à héberger des données partout dans le monde ;

- [Gitlab](https://gitlab.com/)
- [Mediawiki](https://www.mediawiki.org/wiki/MediaWiki)
- [Github](https://github.com/)

> — [Et c'est vraiment gratuit ?](/business-model)
> &nbsp; _( Vous demanderez alors )_

**Oui**.

Le [code](/software) de Gitribute et l'ensemble de la solution sont conçus pour rester 100% gratuits, et notre [business model](/business-model) pour Gitribute est construit autour de cette règle fondatrice.

_[Code is law, and law is code](https://journals.openedition.org/factsreports/4518)_.

Notre règle, notre loi : **faire du logiciel libre**.
